今日我地忍刀五人眾同傷殘人士車聚

建中橄欖球隊學生，都會義務到文山特教學校，帶學生出遊，但最近卻有部分建中生，錄下坐輪椅的特教學生影片，過程中不斷嘲笑，甚至戲稱是「車聚」，影片PO上網，引發民眾批評，根本是在歧視特教生，對此建中表示確有此事，學生已經知錯，文山特教也原諒學生，希望未來能持續合作。

建中橄欖球隊學生：「車聚，尬車。」

畫面中，建中橄欖球隊學生，跟文山特教學生，一起到動物園活動，但學生頑皮，竟然錄下跟坐輪椅學生的畫面，戲稱是車聚引發爭議。

建中橄欖球隊學生：「喔，耶，車聚。」

過程不斷嘲笑，加上打上車聚文字，明顯有歧視意味，影片po上網招來批評，民眾認為學生，拿特教生的外貌當玩笑，相當不妥。

建中橄欖球隊總教練 白萬應：「對於昨天在文山特教，發生這個事情，我們代替我們橄欖球隊，在這邊跟社會大眾，說一聲抱歉，那經過了解我們的學生，他們當初是我們一般高中生的嘻笑，對於我們特教生，他們並沒有特別歧視的行為。」

學校表示，這是建中學生，義務來學校幫忙，帶特教生出遊，但學生卻玩笑開過頭，臉書上橄欖球隊第一時間道歉，學生也知道錯了，文山特教表示，願接受同學道歉，仍是希望未來，能跟建中合作。

文山特教學務主任黃聖傑：「家長有跟他這邊做說明，家長也覺得說，就是原諒這個小孩，因為他也很贊成，一般生來服務我們學生，做這樣的活動，不然我們學校的學生，要出去校園真的是很困難。」

車聚

媽的貢丸

落地獄啦 車聚